【緊急】再有義士被公開樣

麻煩大家一齊檢舉個tg channel

唔好join, report就得

推

跌咗個橙入嚟

report child abuse

push

岩岩report左

pish

救人啊

我冇野講

我無野講

我無嘢講

屌

琴日已經有
入面d相真假難分

唔好join channel
join 左既快leave

我無野講

我要見律師

我要飲水

我要去廁所

我有權唔解鎖電話

[長文]眼淚的意義

冇野講、唔簽野、唔解鎖

Nth to say

我無野講
仆街死全家

我無野講!

我無嘢講
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

你地見到咪直接report，唔好再開post推

你係連登，一個咁多人睇，一個咁公開既平台話比人知有義士出左樣，咁同拎住個大聲公同人講秘密有咩分別

我冇嘢講

神經
係地鐵里面都叫有問題？
係垃圾桶旁又有問題？

已reported

屌，如果有料已經比曬差佬

reported
落地獄啦仆街！

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食野

Reported

借位宣傳，營救義士

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

我沒嘢講
Report

呢個唔可以無嘢講
DKLM

個group 仲未死？

我無野講
幫手report

呢啲陰質嘢肯定係染紅傳媒做㗎啦
大家知道報怨搵邊個啦

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

ok喎

我無嘢講
我要見律師

report左都冇用，有哂backup
不過有相都唔代表charge到
而家對面做既全部都係靠嚇
唔比佢地嚇到就ok

由尋晚port到依家仲係到

噢噢噢噢你老母
擺明唔係香港人咪撚畀我睇死又係支那閪

係，我都有諗過，但我覺得最緊要都要先令個channel收皮，其本身都有3000個sub

見到連搭地鐵既人都擺

Done

我無嘢講

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

我地要試下透過影相角度, 睇番D live, 搵下究竟依個集團係乜人黎既

個group入面2000人想破壞社會安寧
係咪已經犯左非法集結？

將佢變成AV截圖分享區，好快就會ban

我無野講

點先推到個group ban??

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

Report

我無野講ed

pk group
reported

puah

我冇嘢講我要見律師

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

我無嘢講！

大家可以做多一步 send email 俾 TG 呀：

Email: abuse@telegram.org

Report Telegram Group "阿媽搵仔(失踪義士)”

Dear Team

It has come to my attention that one of the Telegram group "阿媽搵仔(失踪義士)" (TG link: @yeeseelostandfound) has been spreading photos and personal details of the protesters in Hong Kong, which is a clear violation of privacy and against the policy of Telegram.

There have also been hate speech and verbal violence towards the protesters in the group, which in my point of view, is a sign of cyberbullying.

I hope that you may take note of this and take further actions as soon as possible so as to protect the privacy of the protesters and maintain Telegram's reputation as a secure and credible application for private communication.

Best xxx

馬車

我無嘢講
我要見律師。

我無野架

我無野講！
Report!

我無野講我要見律師

請廣傳
如被補 要記得
我無野講 (不斷講 問咩都係依句)
唔簽任何文件
叫律師
同自己講唔好驚 當人廢up
唔解電話鎖

我無嘢講
REPORT!!!!

呢個channel琴晚report到而家都仲用到

Btw 我無野講 我唔解鎖 我要見律師

REPORT AR!!!!!!!!
屌哂佢地班仆街

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

Reported
Other: Invading other privacy

屈得就屈
我無野講

下？人地唔見個仔大家好心幫下啦，我見有幾個post 有馬車佢地D相，仲唔post 上去問下大家係咪搵佢地？

我無野講 我無野講 我無野講 我無野講 我無野講 我無野講

偉大既毛主席：群眾鬥群眾
大家身邊係咪有仆街黃屍
特別係d年青人呀，搞亂晒個社會，離譜

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話
唔好凶我
我投訴你

檢舉

其實post既人都有留底啦，report之餘
一齊人人出街扮靚靚 化妝示人
掩護他們

由琴晚開始keep住report port極都唔撚收皮

送D狗狗生活照比佢地 !

我無野講！！

done

點解仲喺度嫁

無野講

連啲人搭鐵冇戴口罩嘅相都有

點解可以咁都得？
依個group所言
佢而家話有大量人士失蹤
但警務處失蹤人口並無呢堆人
虛報不實訊息+引起公眾恐慌
都未撚拉 個谷又未撚冚檔
仲話有十幾人小編輪流開工

呢個channel 有d弱智 著黑衫就key上黎，當中不泛虛假資料 甚至有部分係是但揾個後生仔key上去就屈人入立法會，請廣傳

而家3千幾
仲不斷加緊 咩撚嘢事

知道自己亂key人被人發現 del相 ,請廣傳

另外，咪撚叫自己做小編啦，好撚嘔心啊
明明係謙稱，做嘅野就睇唔出有幾謙，偽進仔兼任？不如叫小騙算啦

痴撚線

呢個channel搞左兩日
點解仲未收皮

推！

dllm

Report咗

Push

幫手一齊report